\documentclass[10pt]{beamer}

\usetheme{metropolis}
\usepackage{appendixnumberbeamer}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[scale=2]{ccicons}

\usepackage{listings}

\usepackage{pgfplots}
\usepgfplotslibrary{dateplot}
\usepackage{xspace}
\newcommand{\themename}{\textbf{\textsc{metropolis}}\xspace}
\usepackage{numprint}

%\lstdefinestyle{script} {
%frame=single,
%backgroundcolor=\color{white},
%escapeinside={<@}{@>},
%captionpos=b,
%basicstyle=\scriptsize\ttfamily
%}

\title{Inkrementální update úložiště pro data lineage v grafové databázi}
\subtitle{Diplomová práce}
\date{\today}
\author{Jan Sýkora}
\institute{Fakulta informačních technologií\\
České vysoké učení technické v Praze}
% \titlegraphic{\hfill\includegraphics[height=1.5cm]{logo.pdf}}

\begin{document}

\maketitle

%\begin{frame}{Table of contents}
%  \setbeamertemplate{section in toc}[sections numbered]
%  \tableofcontents[hideallsubsections]
%\end{frame}
\begin{frame}[fragile]{Manta Flow}
\begin{enumerate}
	\item Analýza metadat a transformační logiky 
	\item Vytvoření grafu na základě analýzy
	\item \alert{Uložení grafu do databáze}
	\item Vizualizace vytvořeného grafu
\end{enumerate}

\begin{figure}
\vspace*{-0.3cm}
    \includegraphics[width=\textwidth]{../images/MantaFlowNew.pdf}
	\caption{Schéma Manta Flow}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Uložení dat}
Data jsou uložena v \alert{grafové databázi}
\begin{itemize}
	\item Objekt reprezentován buď uzlem nebo hranou
	\item Revizní platnost objektu: [\emph{počátečníRevize}, \emph{koncováRevize}]
	\item Revizní platnost uložena na hranách
\end{itemize}
\begin{figure}
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{../images/mainGraph_2.pdf}
	\caption{Struktura grafu v Manta Flow}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Nová verze grafu}
\begin{enumerate}
	\item Vytvoření nové revize
	\item Vytvoření celého nového grafu $-$ \alert{úplná aktualizace} (full update)
	\item Uložení celého nového grafu
\end{enumerate}
\begin{figure}
	\includegraphics[width=\textwidth]{../images/newRevision.pdf}
\end{figure}

\begin{center}
\begin{Large}
\alert{Nutný inkrementální update}
\end{Large}
\end{center}


\end{frame}

\begin{frame}{Problém}
\begin{itemize}
	\item Není možné přímo aktualizovat pouze část grafu
	\item Nutné aktualizovat \emph{všechny} objekty z poslední revize
\end{itemize}

\begin{figure}
    \includegraphics[width=\textwidth]{../images/revisionModel.pdf}
    \caption{Vytvoření nové revize - nucená aktualizace}
\end{figure}
\metroset{block=fill}
%\begin{block}{Cíl diplomové práce}
%Možnost \alert{inkrementální aktualizace} $-$ aktualizovat pouze změněné objekty
%\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Nový model revizí}
Aplikování kombinovaných revizí
\begin{itemize}
	\item Nový systém \alert{subrevizí}: $1.00, 1.01, ..., 2.00, ..., 3.00, 3.01, 3.02, ...$
	\item Číslo poslední subrevize reprezentováno \emph{nejvyšší možnou hodnotou}
	\item Efektivní kombinace pro full update i inkrementálního update
\end{itemize}

\begin{figure}
    \includegraphics[width=\textwidth]{../images/newRevisionModel.pdf}
    \caption{Vytvoření nové subrevize - bez nutných aktualizací}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Nová metoda inkrementálního updatu}
\begin{enumerate}
	\item Vytvoření vstupního podgrafu
	\begin{itemize}
		\item Podgraf reprezentuje novou verzi (neznáme konkrétní změny)
		\item Přidání speciální značky \textcolor{red}{\emph{CHANGED}}
	\end{itemize}
	\item Vytvoření nové subrevize
	\item Vnoření vstupního podgrafu do grafu v databázi
	\begin{itemize}
		\item Uzel po uzlu, hrana po hraně (top-bottom)
	\end{itemize}
\end{enumerate}
\begin{figure}
	    \includegraphics[width=\textwidth]{../images/newUpdateMethod.pdf}
	    \caption{Aktualizace podgrafu Tabulka - počáteční stav}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Vnořování}
\begin{figure}
	    \includegraphics[width=0.90\textwidth]{../images/newUpdateMethod2.pdf}
\end{figure}
\begin{figure}
	    \includegraphics[width=0.90\textwidth]{../images/newUpdateMethod3.pdf}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Výkonnost}
Provedeno výkonnostní testování
\begin{table}[ht]
	\centering
	\begin{tabular}{ | l | r | r | r | r | }
		\hline
		\textbf{Typ aktualizace}	& \textbf{Čas vnořování [s]}	\\ \hline
		Full update (starý model) & \numprint{375} \\ \hline
		Full update (nový model) & \numprint{380} \\ \hline
		Inkrementální update & \numprint{3} \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Uložení malé změny ($\Delta \doteq 1 \%$)}
\end{table}

\begin{itemize}
	\item Inkrementální aktualizace provede pouze nezbytné kroky
	\item Počet kroků je přímo úměrný velikosti změny $\rightarrow$ \alert{výrazné zrychlení}
	\item Úplná aktualizace téměř bez zpomalení
\end{itemize}
\end{frame}

%\section{Závěr}

\begin{frame}{Shrnutí}
Cíl práce \alert{úspěšně} splněn
\begin{itemize}
	\item Nově možnost velice rychlé aktualizace
	\item Stávající výkonnost bez zpomalení
	\item Aktuálně nasazováno do produkční verze Manta Flow
	\item Výsledky práce zobecnitelné pro další využití
	\item V dodatku graficky znázorněné zobecnění (kombinování full update a incremental update)
%	\item Úspěšně implementovaná inkrementální aktualizace úložiště datových toků $\rightarrow$ \alert{Výrazná redukce času aktualizace}
%	\item Nová metoda je v současnosti implementována do produkční verze Manta Flow $\rightarrow$ \alert{Praktické využití}
%	\item Výsledky práce zobecnitelné pro využití i u jiných aplikací využívajících grafové databáze $\rightarrow$ \alert{Praktické využití}
\end{itemize}

%Further steps
%\begin{itemize}
%	\item Incremental update cannot currently support all possible changes
%	\item Risk of bringing inconsistencies to the data lineage storage\\
%	$\rightarrow$ possibility of following research
%\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[standout]
Děkuji za pozornost
\end{frame}

\begin{frame}[standout]
Otázky?
\end{frame}

\section{Otázky oponenta}

\begin{frame}{Otázka 1}
\metroset{block=fill}
\begin{block}{Větší granularita verzování}
V navrženém modelu je číslo verze platné pro celou databázi. Jaké jsou výhody a nevýhody tohoto přístupu oproti větší granularitě verzování?
\end{block}

\begin{figure}
%	\vspace*{-0.3cm}    
	\includegraphics[width=\textwidth]{../images/question1.pdf}
    %\caption{Disjunktní podgrafy podle zdroje}
\end{figure}

Větší granularita přes \alert{disjunktní podgrafy}
\begin{itemize}
	\item[$+$] Možnost paralelizace různých aktualizací
	\item[$+$] Rychlejší úplná aktualizace (inkrementální beze změny)
	\item[$-$] Nebezpečí nekonzistence
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Otázka 2}
\metroset{block=fill}
\begin{block}{Zachování vazeb}
Při aktualizaci objektu jsou vždy odstraněny i všechny vazby jeho podstromu na jiné podstromy grafu, které jsou však dodány v nové verzi. Jak se vypořádat se situací, kdy tyto vazby nejsou součástí nové verze, ale je potřeba je zachovat (např. aktualizace informací o tabulkách, souborech atd.)?
\end{block}

Řešení pomocí \alert{obnovení datových toků} při vnořování
\begin{itemize}
	\item Jiné speciální označení aktualizovaného podgrafu
	\item Po odstranění podgrafu se při vnořování obnovují datové toky zůstavších uzlů
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Otázka 2}
\begin{figure}
%	\vspace*{-0.3cm}    
	\includegraphics[width=0.85\textwidth]{../images/question2.pdf}
    %\caption{Disjunktní podgrafy podle zdroje}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Otázka 3}
\metroset{block=fill}
\begin{block}{Paralelizace}
Aktuální implementace uvažuje pouze sériový update. Dalo by se implementovat paralelní zpracování aktualizací? Jaká jsou úskalí tohoto přístupu?
\end{block}

Obecně lze paralelizovat na dvou úrovních
\begin{enumerate}
	\item Paralelizace více aktualizací s různými verzemi (viz otázka 1)
		\begin{itemize}
			\item Disjunktní podgrafy $\rightarrow$ není potřeba synchronizace
		\end{itemize}
	\item Paralelizace jedné aktualizace $=$ \alert{paralelizace vnořování}
		\begin{itemize}
			\item Sdílená data $\rightarrow$ nutná synchronizace
			\item Nutné zamykání podgrafu při jeho mazání
			\item Nebezpečí nekonzistence v datových tocích (např. vnořování ve 2 podgrafech spojených datovým tokem)
		\end{itemize}
\end{enumerate}
\end{frame}

\section{Dodatek}
\begin{frame}[fragile]{Uzavřené koncové revize 1}
Neefektivní při malých změnách
\begin{figure}
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../images/closedRevisions.pdf}
	\caption{Aktualizace do nové revize}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Uzavřené koncové revize 2}
Efektivní při velkém mazání
\begin{figure}
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../images/closedRevisions2.pdf}
	\caption{Aktualizace do nové revize}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Otevřené koncové revize 1}
Efektivní při malých změnách
\begin{figure}
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../images/unclosedRevisions.pdf}
	\caption{Aktualizace do nové revize}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Otevřené koncové revize 2}
Neefektivní při velkém mazání
\begin{figure}
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../images/unclosedRevisions2.pdf}
	\caption{Aktualizace do nové revize}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Kombinace koncových revizí 1}
Efektivní při malých změnách $\rightarrow$ \alert{inkrementální aktulizace}
\begin{figure}
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../images/subrevisions.pdf}
	\caption{Aktualizace do nové revize}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Kombinace koncových revizí 2}
Efektivní při velkém mazání $\rightarrow$ \alert{úplná aktualizace}
\begin{figure}
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../images/subrevisions2.pdf}
	\caption{Aktualizace do nové revize}
\end{figure}
\end{frame}

%\begin{frame}{Subgraph merge example - step 1}
%\begin{figure}
%	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{../images/subgraph_merge.pdf}
%	\caption{Subgraph merge - initial state}
%\end{figure}
%\end{frame}
%
%\begin{frame}{Subgraph merge example  - step 2}
%\begin{figure}
%	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{../images/subgraph_merge_2.pdf}
%	\caption{Merging resource and layer}
%\end{figure}
%\end{frame}
%
%\begin{frame}{Subgraph merge example  - step 3}
%\begin{figure}
%	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{../images/subgraph_merge_3.pdf}
%	\caption{Merging nodes B and E}
%\end{figure}
%\end{frame}
%
%\begin{frame}{Subgraph merge example  - step 4}
%\begin{figure}
%	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{../images/subgraph_merge_4.pdf}
%	\caption{Removing subgraph with the root node A}
%\end{figure}
%\end{frame}
%
%\begin{frame}{Subgraph merge example  - step 5}
%\begin{figure}
%	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{../images/subgraph_merge_5.pdf}
%	\caption{Merging subgraph with the root node A}
%\end{figure}
%\end{frame}
%
%\begin{frame}{Subgraph merge example  - step 6}
%\begin{figure}
%	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{../images/subgraph_merge_6.pdf}
%	\caption{Merging data flow from the node G to the node E}
%\end{figure}
%\end{frame}

\end{document}
